---
title: "Замена пасскея"
---

### qBittorrent
1. Отфильтровать раздачи по трекерам bt1 — bt4
2. Выделить все раздачи, относящиеся к одному трекеру.
3. ПКМ на выделенном — Edit trackers
4. Заменяем старый пасскей. Обратите внимание, что он имеет вид `pk=старый_пасскей`
5. На новый, который имеет вид `kk=новый_пасскей `
6. Нажимаем OK и повторяем процедуру для других трекеров bt

### Transmission
#### Замена в раздачах

![alt text](/images/content/transmission_change_trackers.png)

1. Выбираем все раздачи в фильтре
1. Чуть ниже выбираем фильтр по одному из трекеров
1. В списке раздач выбираем все раздачи
1. Внизу выбираем Trackers
  1. ПКМ и добавляем новый трекер с нужным пасскеем
  1. ПКМ по строке со старым трекером и Delete

#### Замена в скачанных torrent файлах
Выполнить замену во всех торрент файлах в текущей директории можно командой:
```shell
transmission-edit -r "ann?pk=старый_пасскей" "ann?kk=новый_пасскей" *.torrent
```

при этом вся остальная чать URL не изменяется, что не требует сортировки файлов по трекерам.

Проверить корректность изменений можно через transmission-show, параметром принимается только один файл:
```shell
transmission-show file.torrent
```
